
\documentclass{report}
% \usepackage{darkmode} \enabledarkmode
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\input{~/obsidian/clase/template/preamble}
\input{~/obsidian/clase/template/macros}
\input{~/obsidian/clase/template/letterfonts}
\graphicspath{{../.figures/}}
\title{\Huge{Introducción a los Transformadores}}
\author{\large{Daniel Carbajales}}
\date{4 de noviembre de 2024}
% \hbadness=99999

\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% USE THIS FOR TITLE AND TOC (CLASS NOTES)     %%%%
%%%%  \maketitle                                  %%%%
%%%%  \newpage                                    %%%%
%%%% %  |pdfbookmark[<level>]{<tittle>}{<dest>}   %%%%
%%%%  \pdfbookmark[section]{\contentsname}{toc}   %%%%
%%%%                                              %%%%
%%%%  \tableofcontents                            %%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%% USE THIS FOR NON TITLE AND NON TOC FILE(HOMEWORK AND SUCH)
\begin{huge}
  \textbf{{Consulta el siguiente video y responde las preguntas:}}\label{chapter:1}
\end{huge}
\setcounter{chapter}{1}
\vspace{1em}
\section{¿Qué problema tiene la corriente continua para la distribución de la energía?}
  Es dificil de transformar a distintos voltajes y se necesitan cantidades muy altas de corriente lo cual provoca grandes caidas de tensión y 
  perdidas de energía debido al calor.
\section{¿Qué ventajas aporta el uso de la corriente alterna para la distribución de la energía?}
  Permite transportar energia a largas distancias con perdidas minimas de energía 
\section{¿Qué aplicación tiene el transformador en la distribución de la energía?}
  Permite la transformación de la electricidad de alto tensión a baja tensión y de baja tensión a alta tensión.
\section{Clasificación de los transformadores.}
  Podemos clasificar los transformadores segun su potencia en:
    \begin{itemize}
      \item{} Transformadores de potencia
      \item{} Transformadores de comunicación
      \item{} Transformadores de medida
    \end{itemize}
  Segun su utilización:
    \begin{itemize}
      \item{} Transformadores de seguridad
      \item{} Transformadores de conexión de la red
      \item{} Transformadores de encendido
    \end{itemize}
  Segun el medioambiente de utilización:
    \begin{itemize}
      \item{} Transformadores de interior
      \item{} Transformadores de exterior
    \end{itemize}

\section{Constitución de un transformador.}
  Un transformador se compone de:
  \begin{itemize}
    \item{} Núcleo magnético
    \item{} Devanado primario y secundario
    \item{} Aislamiento
    \item{} Caja o tanque
    \item{} Líquido regrigerante(en transformadores de potencia)
    \item{} Terminales de conexión
  \end{itemize}

\section{Tipos de transformadores según su núcleo.}
  Existen dos tipos de núcleos:(segun el video)
  \begin{itemize}
    \item{} Tipo núcleo 
    \item{} Tipo acorazado
  \end{itemize}
\section{Formas de los devanados}
  Los dos tipos de devanados tipicos:
  \begin{itemize}
    \item{} Tipo cilindrico
    \item{} Tipo plano
  \end{itemize}

\section{¿Qué materiales aislantes se utilizan?}
  Los materiales aislantes que se suelen usar son: papel varnizado, fibra, cinta impregnada, algodón impregnado

\section{¿Por qué nos interesa que el ciclo de histéresis sea estrecho?}
  Para que tenga una mayor eficiencia y no se pierda energia.
\section{¿Por qué el núcleo de un transformador es laminado?}
  Por que reducen la cantidad de corrientes de foucault.
\newpage
\begin{huge}
  \textbf{{Consulta el siguiente video y responde las preguntas:}}\label{chapter:2}
\end{huge}
\vspace{1em}
\setcounter{chapter}{2}
\setcounter{section}{0}
\section{Tipos de pérdidas en un transformador}
\section{¿A qué son debidas las pérdidas en el hierro?}
\section{Las pérdidas en el hierro, ¿dependen de la carga? ¿y las del cobre?}
\section{\texorpdfstring{¿Que es \(R_{FE}\)?}{¿Que es R\_FE ?}}
\section{¿Qué son las pérdidas por histéresis?}
\section{¿Qué tipo de materiales se utilizan en máquinas eléctricas para que las pérdidas por histéresis sean mínimas?}
\section{¿Qué son los flujos de dispersión?}
\section{Tipo de ensayos}
\section{Dibuja el esquema del ensayo de cortocircuito y explica cómo se realiza.}
\section{Indica todos los parámetros que se miden en el ensayo de cortocircuito.}
\section{Qué tipo de pérdidas se miden en el ensayo de cortocircuito?}
\section{Dibuja el esquema del ensayo de vacío y explica cómo se realiza}
\section{Indica todos los parámetros que se miden en el ensayo de vacío}
\section{¿Qué tipo de pérdidas se miden en el ensayo de vacío?}
\section{¿Qué es el rendimiento de un transformador?}
\section{¿Cuál es la expresión matemática para calcular el rendimiento de un transformador?}

\end{document}
