\documentclass[spanish]{report}
% \usepackage{darkmode} \enabledarkmode
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\input{~/obsidian/clase/template/preamble}
\input{~/obsidian/clase/template/macros}
\input{~/obsidian/clase/template/letterfonts}
\graphicspath{{../.figures/}}
\title{\Huge{Introducción a los Transformadores}}
\author{\large{Daniel Carbajales}}
\date{4 de noviembre de 2024}
% \hbadness=99999

\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% USE THIS FOR TITLE AND TOC (CLASS NOTES)     %%%%
%%%%  \maketitle                                  %%%%
%%%%  \newpage                                    %%%%
%%%% %  |pdfbookmark[<level>]{<tittle>}{<dest>}   %%%%
%%%%  \pdfbookmark[section]{\contentsname}{toc}   %%%%
%%%%                                              %%%%
%%%%  \tableofcontents                            %%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%% USE THIS FOR NON TITLE AND NON TOC FILE(HOMEWORK AND SUCH)
\begin{huge}
  \begin{center}
    Test de evaluación - Tema 3
  \end{center}
  \vspace{1em}
\end{huge}
  \begin{enumerate}
    \item{\textbf{¿Se puede transformar la corriente continua?}}\\
        b) Si, siempre
    \item{\textbf{Si un transformador tiene una relación de transformación de 5
      y se sabe que su devanado secundario tiene 80 espiras,
      ¿cuántas espiras tendra el primario?}}\\
        c) 400
    \item{\textbf{Un transformador elevador es aquel en el que:}}\\
        c) La relación de transformación es menor que 1.
    \item{\textbf{Un transformador acorazado es el que tiene:}}\\
        d) Los dos devanados, primario y secundario, en la misma columna.
    \item{\textbf{¿De cuantos devanados dispone un autotransformador?}}\\
        c) Uno.
    \item{\textbf{¿Por que los transformadores, no utilizan núcleos magnéticos macizos? }}\\
        a) para evitar las corrientes parasitas.
    \item{\textbf{Desde el punto de vista constructivo, ¿en qué se diferencian las chapas magnéticas en I-E de los transformadores trifásicos y los monofásicos?}}\\
        a) En nada son exactamente iguales.
    \item{\textbf{A mayor sección del núcleo de un transformador }}\\
        b) Mayor potencia.
    \item{\textbf{¿Que se detecta con el ensayo en cortocircuito de un transformador?}}\\
        d) Las pérdidas del cobre.
    \item{\textbf{¿Que se detecta en el ensayo de vacío de un transformador?}}\\
        b) La potencia.
  \end{enumerate}
\vspace*{\fill}
Autor: Daniel Carbajales Soto\hfill 
Fecha: 2024-11-07

\end{document}
